{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_003777",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://trippose.com/tour/darangshi-oreum",
        "collectedDate": "2023-10-04",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "タランシオルム"
    },
    "text": "タランシオルム\\n\n済州 済州市 舊左邑 細花里\\n\n済州市舊左邑細花里に位置したタランシオルム（月郞峰）は、海抜382.4mの寄生火山の一つです。城山日出峰と牛島を近くに見ることができるだけでなく、海岸や漢拏山、その他たくさんのオルム（小さな火山という意味の済州方言）を眺られる場所です。南北に長い楕円形で四面が急斜を成し、北側は平らで頂上には峰があります。オルムの頂上に深くくぼんだ円形の噴火口が残っていますが、これは他のオルムに比べ最も円形に近い形をしています。これが月のように丸く見えるため「タランシ（月と山）」と呼ばれるようになりました。オルム頂上の周りには木がぽつぽつと立っており、オルムのふもとには杉の木が生えています。そのほとんどが草地で、ヨメナのような草地植物も育ちます。タランシオルムの東にある低いオルムは「アックンタンシオルム（小月朗岳）」といいます。「アックン」とは小さいという意味の昔の済州方言です。毎年「月朗峰日出祭り」が開かれるタランシオルム（月郞峰）は、名前からもわかるように噴火口から満月が昇るという壮大なお月見のことです。ここには月朗峰に登るための木の階段が設置されており、オルム観光やパラグライダーも楽しむことができます。山火事防災期間（春：2月1日～5月15日 / 秋：11月11日～12月15日）には入山が統制されるため、事前に邑事務所に確認してください。※ 舊左邑事務所 +82-64-783-3003",
    "QA": [
        {
            "question": "タランシオルムはどこに位置していますか？",
            "answer": "タランシオルムは済州市舊左邑細花里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "タランシオルムからは何が見えますか？",
            "answer": "タランシオルムからは城山日出峰と牛島を近くに見ることができます。また、海岸や漢拏山、他のたくさんのオルムも眺めることができます。"
        },
        {
            "question": "タランシオルムは何メートルの高さですか？",
            "answer": "タランシオルムは海抜382.4メートルの高さです。"
        },
        {
            "question": "タランシオルムの形状はどのような形をしていますか？",
            "answer": "タランシオルムは南北に長い楕円形で四面が急斜を成しており、北側は平らで頂上には峰があります。"
        },
        {
            "question": "タランシオルムの頂上には何がありますか？",
            "answer": "タランシオルムの頂上には噴火口が残っています。この噴火口は他のオルムに比べ最も円形に近い形をしています。"
        },
        {
            "question": "タランシオルムの近くには何が生えていますか？",
            "answer": "タランシオルムのふもとには杉の木が生えています。また、オルムの頂上の周りには木がぽつぽつと立っており、草地植物も育ちます。"
        },
        {
            "question": "タランシオルムの東にある低いオルムの名前は何ですか？",
            "answer": "タランシオルムの東にある低いオルムは「アックンタンシオルム（小月朗岳）」といいます。"
        },
        {
            "question": "タランシオルムで開催されるイベントはありますか？",
            "answer": "タランシオルムでは毎年「月朗峰日出祭り」が開催されます。このイベントでは、噴火口から満月が昇るという壮大なお月見を楽しむことができます。"
        },
        {
            "question": "タランシオルムに登るための施設はありますか？",
            "answer": "タランシオルムには木の階段が設置されており、タランシオルム観光やパラグライダーを楽しむことができます。"
        },
        {
            "question": "タランシオルムへの入山制限はありますか？",
            "answer": "タランシオルムへの入山は山火事防災期間（春：2月1日～5月15日 / 秋：11月11日～12月15日）に統制されます。事前に舊左邑事務所に確認してください。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 456,
        "QA": 535
    }
}